【港產CIA】曾與李振成開調查公司 前香港警察：散band後無聯絡

美國日前拘捕一名居於香港的前中情局（CIA）僱員李振成（Jerry Chun Shing Lee），他涉嫌重創美國在華間諜網。他2007年離開CIA後，任職日本煙草國際集團兩年，2010年與香港前警務人員張錦倫開設一間名為「昊天國際」（FTM International）的調查公司。

《香港01》接觸到張錦倫，記者未開口提問，他已經反問「是否關於Jerry的事情」，之後他稱生意結束後就無再來往，並不知道李振成背景。

李振成2010年與香港前警務人員張錦倫（Barry Kam Lun CHEUNG）成立「昊天國際有限公司」（FTM International Limited），公司在2014年解散。根據《紐約時報》報道，FTM是一間調查公司，但最終該公司並無大發展。

《香港01》記者接觸到張錦倫，記者未開口提問，他已經反問「是否關於Jerry的事情」，更表示不會回答任何問題。記者再追問張有無與李振成聯絡，是否知道他的背景，張回答指：「只是做生意的拍檔，之後就散band，散band之後就無再聯絡」。

張錦倫不願回應如何認識李振成，亦不回答昊天國際有何具體業務，只稱與李振成「不想再聯絡」。曾受僱日本公司 涉助華貪官包庇私煙

李振成在80年代於美軍服役，1994年加入美國中央情報局（CIA），《紐約時報》引述李振成的一名前同事指，李於2007年7月離開CIA，離職前在北京擔任CIA與中國情報機構的聯絡人員。離開CIA後，他任日本煙草國際集團（JTI）駐港調查員，但該同事指稱，李被懷疑向一些收受利益的中國官員洩漏了該公司調查香煙走私和造假的調查情況，後來公司發現有線人費不翼而飛。

【雙面間諜】前CIA港男與前港警合組調查公司 國安部照住搵生意

美國CIA前華裔僱員李振成被捕案，再牽出中美兩地的諜戰驚魂。據悉，李振成離開CIA後，曾在日本煙草國際公司工作約一年，之後被解僱後曾與一名香港警隊前警員合組調查公司，還在內地不避嫌與中國國安部人員接觸，甚至活動。

據美國《紐約時報》報道，曾與李振成在日本煙草國際公司共事的一名消息人士指，李振成當日被解僱後，曾與一名名叫Barry Cheung Kam Lun的香港警隊前警員，合組一間名為FTM International的小型調查工作，專接煙草公司生意。而據根有關公司註冊署資料顯示，該公司的唯一董事，正是李振成的妻子Caroline Lee。不過，該公司因生意不佳，最後在2014年結束。
該名消息人士又謂，2010年10月，李振成在中國國安部官員的陪同下，現身於中國煙草總公司廣東分公司一個會議上。有與會人士隨後轉告日本煙草國際公司，指李振成在會議上為他新成立的公司找生意，而該名國安部官員看似十分支持李振成。

該名已不再為日本煙草國際公司工作的消息人士指，當年公司有充份的理由相信，李振成自稱是中情局和中國國家安全部之間聯絡員的說法，但他拒絕透露細節。他說，公司也相信後來收到有關李振成2010年與中國情報機構會面的報告。這是一名中國官員透露給該公司一名資深調查人員的內幕。而該名調查人員曾香港警方的調查人員，處理過很多煙草案件。

據該名中國官員所述，李振成當時向他們聲稱，日本煙草國際公司的調查人員實際上是在為CIA工作，該公司的主管獲悉後感到震驚。他們認為，這會讓所有在中國開展行動的調查人員面臨人身安全風險。他指，這個說法實際上沒有依據，但對於像他們這類公司來說，任何與外國情報機構合作都要謹慎避免，因為這會給該公司在中國的僱員帶來危險。

公司主管當時認為，這個有關中情局的不實言論是李振成被解僱後的報復行為。這名前同事說，在隨後數月時間裏，公司都禁止駐香港調查員前往中國大陸出差。
美國《紐約時報》